\chapter{Dnevnik promjena dokumentacije}
		
		\textbf{\textit{Kontinuirano osvježavanje}}\\
				
		
		\begin{longtblr}[
				label=none
			]{
				width = \textwidth, 
				colspec={|X[2]|X[13]|X[3]|X[3]|}, 
				rowhead = 1
			}
			\hline
			\textbf{Rev.}	& \textbf{Opis promjene/dodatka} & \textbf{Autori} & \textbf{Datum}\\[3pt] \hline
			0.1 & Popunjena naslovnica i napravljen predložak.	& P.D.Grujić Ostojić, A.Sambolek & 18.10.2021. 		\\[3pt] \hline
			0.2 & Dodani funkcionalni zahtjevi korisnika.			& R.Pintar, A.Sambolek & 27.10.2021.		\\[3pt]\hline
			0.3 & Dodani obrasci uporabe i opis projektnog zadatka		& R.Pintar, J.Gavran & 30.10.2021.		\\[3pt]\hline
			0.4 & Restrukturirani obrasci uporabe, aktori i opis projektnog zadatka		& R. Pintar, J.Gavran, P.D.Grujić Ostojić & 3.11.2021.		\\[3pt]\hline
			0.5 & Dodani prvi dio dijagrama obrazaca uporabe i prvi dio sekvencijskih dijagrama	& R. Pintar, P.D.Grujić Ostojić & 5.11.2021.		\\[3pt]\hline
			0.5.1 & Prepravljeni neki od obrazaca uporabe	& R. Pintar & 6.11.2021.		\\[3pt]\hline
			0.6 & Dodan drugi dio dijagrama obrazaca uporabe i drugi dio sekvencijskih dijagrama 	& R. Pintar, P.D.Grujić Ostojić & 7.11.2021.		\\[3pt]\hline
			0.6.1 & Prepravljeni obrasci uporabe 	& R. Pintar & 8.11.2021.		\\[3pt]\hline
			0.7 & Dodani Ostali zahtjevi 	& R. Pintar & 9.11.2021.		\\[3pt]\hline
			0.7.1 & Finalizirani obrasci uporabe 	& R. Pintar, L. Mujagić & 8.11.2021.		\\[3pt]\hline
			0.8 & Dokumentirana baza podataka i prvi dio ER dijagrama 	& P.D.Grujić Ostojić & 11.11.2021.		\\[3pt]\hline
			0.9 & Dodani Dijagrami razreda 	& R. Pintar, A. Sambolek & 18.11.2021.		\\[3pt]\hline
			0.9.1 & Lektorirana dokumentacija, ispravljene greške	& R. Pintar & 18.11.2021.		\\[3pt]\hline
		\end{longtblr}
	
	
		\textit{Moraju postojati glavne revizije dokumenata 1.0 i 2.0 na kraju prvog i drugog ciklusa. Između tih revizija mogu postojati manje revizije već prema tome kako se dokument bude nadopunjavao. Očekuje se da nakon svake značajnije promjene (dodatka, izmjene, uklanjanja dijelova teksta i popratnih grafičkih sadržaja) dokumenta se to zabilježi kao revizija. Npr., revizije unutar prvog ciklusa će imati oznake 0.1, 0.2, …, 0.9, 0.10, 0.11.. sve do konačne revizije prvog ciklusa 1.0. U drugom ciklusu se nastavlja s revizijama 1.1, 1.2, itd.}