\chapter{Implementacija i korisničko sučelje}
		
		
		\section{Korištene tehnologije i alati}
		
		
			Komunikacija unutar tima odvijala se putem aplikacija \underline{WhatsApp}\footnote {\url{https://www.whatsapp.com/}} i \underline{Discord} \footnote{\url{https://discord.com}}, a s profesorom smo komunicirali putem \underline{MS Teamsa} \footnote{\url{https://www.microsoft.com/hr-hr/microsoft-teams/group-chat-software/}}.
			
			
			Za izradu UML dijagrama korišten je alat \underline{Astah Professional} \footnote {\url{https://astah.net/downloads/}} (studentska licenca), a za izradu ER dijagrama javno dostupan alat \underline{dbdiagram} \footnote {\url{https://dbdiagram.io/home}}.
			
			Verzioniranje koda olakšale su nam platforme \underline{Git} \footnote {\url{https://git-scm.com/}}  i \underline{GitLab} \footnote {\url{https://gitlab.com/}}  na kojem je dostupan udaljeni repozitorij s kojeg i na koji članovi razvojnog tima mogu preuzimati/postavljati kod i projektnu dokumentaciju.
			
			 Dokumentacija je pisana unutar okoline \underline{TeXstudio} \footnote {\url{https://www.latex-project.org/}} koja olakšava pisanje u \underline{LaTeX-u} \footnote {\url{https://www.texstudio.org/}} koji omogućuje izradu strukturiranog i preglednog dokumenta.
			
		
			Članovi tima su koristili razvojno okruženje s kojim su od ranije upoznati, \underline{Microsoft Visual Studio } \footnote {\url{https://visualstudio.microsoft.com/}}. Integrirana razvojna okruženja (\textit{engl. integrated development environment (IDE)}) programerima pružaju grafičko sučelje za pisanje koda u različitim programskih jezicima, usporedni pregled različitih projekata i druge pogodnosti poput uočljivog formatiranja koda i olakšanog otkrivanja i ispravljanja pogrešaka. 
			
			Osim ručnog testiranja aplikaciju smo testirali pomoću radnog okvira \underline{Selenium} \footnote {\url{https://www.selenium.dev/}}. Važno je biti svjestan da je nepostojanje pogreške, bez formalne verifikacije, nemoguće utvrditi.
			
			Poslužiteljska strana aplikacije implementirana je koristeći radni okvir za razvoj web aplikacija \underline{Django } \footnote {\url{https://www.djangoproject.com/}}(jezik \underline{Python 3.8} \footnote {\url{https://www.python.org/downloads/}}). Prednosti uporabe ovog (i sličnih) radnih okvira su olakšana implementacija čestih funkcionalnosti, komunikacija s bazom podataka, osigurana određena razina sigurnosti i općenito olakšana izgradnja programske potpore. Za bazu podataka odabrana je baza \underline{PostgreSQL }\footnote {\url{https://www.postgresql.org/}},  na glasu kao pouzdana i robusna relacijska baza podataka.
			Za izradu klijentske strane tradicionalno je korišten \underline{HTML}\footnote {\url{https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML}}, \underline{CSS}\footnote {\url{https://www.w3.org/Style/CSS/Overview.en.html}} i \underline{JavaScript} \footnote {\url{	https://www.javascript.com/}}. Izradu korisničnog sučelja olakšao nam je razvojni okvir \underline{Bootstrap}\footnote {\url{https://getbootstrap.com/}} s mnoštvom javno dostupnih stilova za često korištene HTML elemente. Pri dizajniranju izgleda stranice korištene su i SVG ikonice javno dostupne na stranici \underline{FreeSVG} \footnote {\url{https://freesvg.org/}}. 
		
			Radi pouzdanosti i neovisnosti aplikacije obavljena je virtualizacija korištenjem platforme\underline{ Docker} \footnote {\url{https://www.docker.com/}}, a objavljena je na javnom poslužitelju pomoću \underline{Digital Oceana} \footnote {\url{https://www.digitalocean.com/}}, brzorastuće platforme zasnovane na računarstvu u oblaku (\textit{engl. cloud computing}), koja između ostalih pruža uslugu objave aplikacija (\textit{engl. cloud hosting}). Na poslužitelju, tzv. \textit {dropletu}, konfigurirali smo dva kontejnera, jedan za aplikaciju i jedan za bazu podataka. \newline

		
			
			Temeljna je svrha svih navedenih tehnologija i alata ubrzati i pojednostaviti razvoj programske potpore visoke kvalitete.
					
			\eject 
		
	
		\section{Ispitivanje programskog rješenja}
			
			\textbf{\textit{dio 2. revizije}}\\
			
			 \textit{U ovom poglavlju je potrebno opisati provedbu ispitivanja implementiranih funkcionalnosti na razini komponenti i na razini cijelog sustava s prikazom odabranih ispitnih slučajeva. Studenti trebaju ispitati temeljnu funkcionalnost i rubne uvjete.}
	
			
			\subsection{Ispitivanje komponenti}
			\textit{Potrebno je provesti ispitivanje jedinica (engl. unit testing) nad razredima koji implementiraju temeljne funkcionalnosti. Razraditi \textbf{minimalno 6 ispitnih slučajeva} u kojima će se ispitati redovni slučajevi, rubni uvjeti te izazivanje pogreške (engl. exception throwing). Poželjno je stvoriti i ispitni slučaj koji koristi funkcionalnosti koje nisu implementirane. Potrebno je priložiti izvorni kôd svih ispitnih slučajeva te prikaz rezultata izvođenja ispita u razvojnom okruženju (prolaz/pad ispita). }
			
			
			
			\subsection{Ispitivanje sustava}
			
			 \textit{Potrebno je provesti i opisati ispitivanje sustava koristeći radni okvir Selenium\footnote{\url{https://www.seleniumhq.org/}}. Razraditi \textbf{minimalno 4 ispitna slučaja} u kojima će se ispitati redovni slučajevi, rubni uvjeti te poziv funkcionalnosti koja nije implementirana/izaziva pogrešku kako bi se vidjelo na koji način sustav reagira kada nešto nije u potpunosti ostvareno. Ispitni slučaj se treba sastojati od ulaza (npr. korisničko ime i lozinka), očekivanog izlaza ili rezultata, koraka ispitivanja i dobivenog izlaza ili rezultata.\\ }
			 
			 \textit{Izradu ispitnih slučajeva pomoću radnog okvira Selenium moguće je provesti pomoću jednog od sljedeća dva alata:}
			 \begin{itemize}
			 	\item \textit{dodatak za preglednik \textbf{Selenium IDE} - snimanje korisnikovih akcija radi automatskog ponavljanja ispita	}
			 	\item \textit{\textbf{Selenium WebDriver} - podrška za pisanje ispita u jezicima Java, C\#, PHP koristeći posebno programsko sučelje.}
			 \end{itemize}
		 	\textit{Detalji o korištenju alata Selenium bit će prikazani na posebnom predavanju tijekom semestra.}
			
			\eject 
		
		
		\section{Dijagram razmještaja}
			
			\textbf{\textit{dio 2. revizije}}
			
			 \textit{Potrebno je umetnuti \textbf{specifikacijski} dijagram razmještaja i opisati ga. Moguće je umjesto specifikacijskog dijagrama razmještaja umetnuti dijagram razmještaja instanci, pod uvjetom da taj dijagram bolje opisuje neki važniji dio sustava.}
			
			\eject 
		
		\section{Upute za puštanje u pogon}
		
			\textbf{\textit{dio 2. revizije}}\\
		
			 \textit{U ovom poglavlju potrebno je dati upute za puštanje u pogon (engl. deployment) ostvarene aplikacije. Na primjer, za web aplikacije, opisati postupak kojim se od izvornog kôda dolazi do potpuno postavljene baze podataka i poslužitelja koji odgovara na upite korisnika. Za mobilnu aplikaciju, postupak kojim se aplikacija izgradi, te postavi na neku od trgovina. Za stolnu (engl. desktop) aplikaciju, postupak kojim se aplikacija instalira na računalo. Ukoliko mobilne i stolne aplikacije komuniciraju s poslužiteljem i/ili bazom podataka, opisati i postupak njihovog postavljanja. Pri izradi uputa preporučuje se \textbf{naglasiti korake instalacije uporabom natuknica} te koristiti što je više moguće \textbf{slike ekrana} (engl. screenshots) kako bi upute bile jasne i jednostavne za slijediti.}
			
			
			 \textit{Dovršenu aplikaciju potrebno je pokrenuti na javno dostupnom poslužitelju. Studentima se preporuča korištenje neke od sljedećih besplatnih usluga: \href{https://aws.amazon.com/}{Amazon AWS}, \href{https://azure.microsoft.com/en-us/}{Microsoft Azure} ili \href{https://www.heroku.com/}{Heroku}. Mobilne aplikacije trebaju biti objavljene na F-Droid, Google Play ili Amazon App trgovini.}
			
			
			\eject 